以色列跟約旦都不過聖誕節

係飛機識咗個以色列女人，佢問我仲係咪讀緊書，因為Asians look young.嚴格上嚟講都叫part time 讀緊，其實都幾撚後悔，因為讀書識字尋死路，打機溝女有前途。呢個老女人一路化妝，一路叫我小心自己既銀包，因為佢聽到我住hostel，所以叫我將啲貴重嘢放係枕頭底，心諗，啊叔連係鞋底攝錢都做過，呢啲洗撚你教。

另一個以色列女人聽到我地傾偈，又搭嗲，話佢係海法人，我地傾咗幾句，佢主動留電話俾我，叫我係以色列有咩問題就打俾佢。我發現由細到大，除咗街上面關心我既保險姐姐，原來冇乜女人主動俾過電話我。

特拉維夫機場

留名

留名睇點解

Then?

lm

特區護照入境以色列唔洗簽證，佢會俾張藍色紙仔你，唔會係護照dum印。出境既時候會收返，整唔見會好撚麻煩

正

哭牆又叫西牆，其實係舊城中間，穿過舊城後面既Lion’s Gate 就係橄欖山，山腳有客西馬尼園，腳力好既，可以行上山頂望哂成個舊城區，當然你亦都可以跟住聖經故事逐個教堂行。

小賤人唔係一顆耶青，嚟到哭牆冇特別想哭，亦冇猶太人千年飄泊，回歸上帝懷抱既夙願，只係有啲羨慕猶太人有至死不渝追隨既信仰。

新買既呢條褲防水，好焗，質料好硬。飛之前睇過天氣報告話成個星期都落雨，仲諗住有備而嚟好有型，點知瞬間變柒頭，所有地方既大交合都係唔可以信。因為條褲不停刮到個未好返既紋身，因為唔想佢再損，所以決定roll起個褲腳，成件事好fucking chinese。

因為睇唔明個餐牌，唯有見到人食乜就食乜，呢碟嘢原來個包係中間𠝹開，好似成個袋咁放哂啲料入去，但係我就將佢變捲到成個tacos咁食，又變多次柒頭。

以色列既物價連歐洲人都話fucking expensive, 呢餐20蚊美帝紙

海鮮、豬肉呢？全國禁止藏有？

返到hostel，一個訓係我隔離既俄羅斯中年女人問我去唔去聽免費concert，沖完涼冇嘢做既小賤人本身淨係諗住打下文，不過既然有人邀約，當然唔會拒絕。
佢講既免費concert原來係唱聖詩，睇得岀佢係一個好虔誠既教徒，每一次佢經過一個教堂既大門，佢都會行禮。

結果去到間教堂，未冇人，原來佢睇咗俄羅斯時間，搞到早咗成個鐘，啱先仲係hostel催催供🌚
佢話不如我地去飲杯咖啡。佢嚟過耶路撒冷十二次，佢知道邊度有平嘢食，佢帶我去買咗個我午餐食既嘢，原來呢舊嘢叫falafel。不過今次入面全部都係菜，仲有啲炸蔬菜波，配埋個好煙韌既包，好食。杯咖啡係連渣一齊沖既齋啡。

原來所謂既concert係唱聖詩，雖然聽唔明佢地唱乜，但係聽完有寧靜既感覺，俄羅斯女人話佢第一次聽既時候好似去咗paradise 咁。可能就係因為聽唔明，所以先覺得比香港嗰啲誰人扮痛苦俾懸掛正柒頭好聽好多。
唱聖詩既地方叫萬國教堂，其實好撚多人

Lm

係 hostel 識咗個係法國讀文學既台灣女仔，佢問小賤人同唔同佢一齊去死海，佢同另外一個台灣人同日本妹子租咗車，聽到妹子，小賤人就問佢幾時可以岀發，即刻,ok I am fucking ready, maybe ready fucking.如果大家有睇鋼鍊，就知道所謂真理，就係給矛人們不切實際幻想既打擊。日本妹子，十年前應該係一個妹子。

去死海之前去咗ein gedi，入面有個David water fall，好似係大衛當年走佬既時候哩埋既地方。
呢度雖然叫做national park, 聲稱有好多動物，但係我只見到幾隻撚羊。

點可以叫佢係護照蓋章？

日本老妹子有好多傢撐，有GoPro, 360相機，單反同無反，然而小賤人只係有一部二手單反

愈來愈懶，以前去遊行會不停舉機影相，依家用手機影就算，可能覺得冇乜特別，又或者係睇既嘢唔再覺得特別。人就係犯賤，當你擁有咗一樣嘢，你就會覺得理所當然，理所當然係一種慢性毒，當係毒發既時候，係你身邊既人已經離開，一個人要走，你係留唔住，不如撇脫啲，令大家都瀟灑一點。

Masada national park既山頂有一個遺跡，你可以坐纜車上去，買one way 或者return ，搭上去幾分鐘，但行上去應該要個幾鐘。
其實本身痴車坐只係諗住去死海，對呢個遺址一啲認識都冇，好彩台灣妹一路聲音導航，如果唔係去到只會係睇石頭。
發現旅行遇到既台灣人都好stick to the plan，一定要趕哂啲行程咁，當佢聽到小賤人每日都係夜晚先諗第日去邊既時候，佢話咁好隨性，其實只係懶，覺得事先plan哂所有嘢會好攰，到時又未必趕得哂，不如索性順住感覺走。

留名看約旦

我好慘 我好很慘

好似好正

鍾意樓主簡而精既描述方法

又妹子 又中女
幾時先有囡囡圖

樓主係咪旅途中？
我一月底都會去以約 有d問題想請教下
我見好多電話卡都係得以色列無約旦
我最後買左張3台卡 想問巴打約旦上網問題點解決？係咪去到約旦再買？

香港去約旦係免簽 但我睇到好多都話得安曼可以免簽 其他要落地簽或者買Jordan pass
陸路過去有3個關口 分別係北中南
我見最新既資料話南同北部關口有落地簽 中部要買pass先得
我打算會去Petra jerash同 wadi rum
請問需唔需要買pass？ 買左係咪會抵啲？
同埋巴打會點由以色列過境約旦？

最後就係個邊天氣點？
祝巴打旅程順利

高汁留名

好似陸路由以色列入約旦會蓋章

去鴨記買己T mobile, 十日都係150，應該約旦以色列都用到，仲有張係淘寶買既以色列上網卡，超速4G。我係中部由以色列過去約旦，南部返約旦，全部唔洗簽證，不過係中部會問你，如果有Jordan pass，俾佢睇下就得。如果你入petra兩日就會抵
天氣有太陽會熱，冇太陽會凍

去到死海，本身唔打算落水，因為驚個發緊炎既紋身會好痛，但係浸咗少少落水，發現唔痛，小賤人內心好掙扎，因為天已經開始黑，換嚟換去又好撚麻煩。最後，一世都未必會再嚟多一次死海既諗法驅使除淨條底褲落水。原來真係好浮，從來都未試過浮係海面，因為小賤人係一粒魚雷，唔游就會沉。試咗一啖死海既水，鹹到好苦。既然有人期待妹子，唯有用現實打擊大家一下

之前去約旦但冇去以色列
黎緊想淨去以色列10日，會唔會太多？

左邊條女 已射

去死海有幾樣嘢注意，眼唔好掂到水，有傷口掂到水之後會好撚痛，原來以為個紋身唔痛就冇事，結果上水心後，你就會發現身上唔為意既小傷口，因為真係會拿住痛，而最難受既係，可能係因為呢幾日食得少菜，所以尋日疴咗督好硬既屎，然後整捐咗少少個屎眼，然後就係地獄時間。切記，如果你要落死海，記得回想下自己有冇疴過硬屎。當小賤人以爲屎眼既刺痛已經係地獄，原來佢只係地獄既門口，公眾泳灘五點收皮，佢係連水喉都收皮，最後，帶住可以刮落嚟做手信既全身死海鹽再揸兩個鐘車返去。

左邊條女係咪乜都無著淨係得條毛巾

好耐冇見過咁光既月亮。
以色列既月亮光得嚟有少少發紅，成個死海都泛起浮動既光波，可惜冇腳架，影唔到俾大家睇，唯有幻想下。最好既影像只好留係腦入面。

車上面，他不發一言地望住車窗外的月亮，月光映照著他瘦長的面頰，在鼻樑和下顎之間留下陰影，不知道他在想甚麼 ，他的眼神令人看不穿，說的話也常常不著邊際，總好像有一層薄膜，割不開，看不透。
以上係小賤人猜想坐係隔離既日本老妹子望住小賤人時既想法🚬
朋友問小賤人有冇識到靚女，小賤人答:冇，不過佢地識到靚仔。

好靚個景
就咁影已經咁靚 真係去到現場睇應該係超超超正

依條友啲文筆幾生鬼

成個trip 幾錢

係24號呢日離開，好似錯過咗耶路撒冷既慶祝，俄羅斯女人問點解要揀呢日離開，其實冇特別原因，只係覺得呢度冇咩好留戀
雖然啱啱早餐認識既澳洲女仔令小賤人想留多一日。有啲後悔冇拎到佢既電話，佢係一個上海女仔，十歲既時候移民咗去澳洲，佢自己一個旅行，係一個幾順眼又健談既女仔，佢問咗好多關於小賤人既嘢，佢不斷拉高心口既衫領，唔知佢係咪覺得小賤人裝佢心口，其實根本冇，因為對佢心口下面既胸骨冇興趣。

樓主一定好靚仔 俾咁多女撩

以色列，我屌你老父母

去以色列同約旦中間既國王橋關口坐既係share taxi ，係The golden wall hotel右面既up dum停車場，47ils一個人。

LM

好想即刻整走佢條毛巾再就地正法

falafel 係指 果 d 炸蔬菜波， 唔係成個包既名

車上面，煙味濃烈既中東佬，中東塞豆窿既叫喊聲，緊貼住小賤人既豐滿中東師奶大脾，嘰哩咕嚕既阿拉伯電台廣播，有人在旅途，身處異鄉既陌生感，其實去旅行一直都係搵緊呢種感覺。

其實香港嘅天主教教堂都係咁寧靜

第一次睇旅遊post覺得咁吸引
原因並唔係人物風景
而係樓主嗰種“也許頹廢也是另一種美”嘅態度好撚吸引

留名不留情

PUSH

去得多旅行真係唔撚會再詳細plan
影相又係，帶左單反放落酒店夾萬⋯電話影算

呢d 地方用英文搞唔搞得掂？
見你去間野度食，連menu 都得當地語言，係咪一般餐廳都無英文

由中間既關口，國王橋岀境係最貴，要180ils。岀完境，等Jett bus載你去約旦關口。上巴士之後，約旦既海關會收咗你既護照，之後係櫃枱等嗌你名拎返本護照，入完境，小賤人搵咗半個鐘都未搵到巴士可以岀到安曼市區，你個關口行嚟行去，結果被個揸住長槍既警察喝住，當堂嚇到賓洲都跌埋，唯有用google translate叫個坐房既啊sir帶去坐巴士，其實所謂既巴士只係架土炮既小巴，4JOD一個人，坐滿就走。

上兩個月去左
hostel 識/見親都係佬/情侶

樓主一定好靚仔

返到hostel，一個訓係我隔離既俄羅斯中年女人

一路上，車架既震動大概估到車齡應該大過老豆。魔幻既中東催眠曲，一車既中東佬同小賤人一齊陷入昏迷，直至開始入市區塞車。安曼既市區好多車，以色列同約旦人揸車都好粗魯，橫衝直撞。

留明

小賤人係down town既外圍高速公路俾人掉咗落車，因為司機話怕塞車唔揸入去。只可以揹住背囊，向住市中心一直行。

行到肚餓，求其入咗間餐廳，又係時候玩餐牌俄羅斯輪盤。
呢度既嘢食好大兜，啲雞應該比小賤人每日行十幾公里既腳皮滑，每一啖飯入面都有要用條脷避開啲原粒胡椒，唔知有冇女人可以欣賞小賤人靈活既舌頭。

留名，同中東佬一架車係咪好臭？

我就係咁 前度要走

btw 好好睇

好似話唔會係你本passport度cup印 因為伊斯蘭國家憎以色列 見你入過以色列可能拒絕你入境

猶太教都唔信耶穌係彌賽亞，緊係唔過啦

因為耶穌唔係聖誕節出世，佢係住棚節出世

阿賤人又寫得幾生鬼

每次見到交錯既電線都忍唔住影低，因為佢地就好似一個城市既脈搏，而人就係一個城市既靈魂。
可能因為冇乜亞洲人嚟呢度，好多人都會望住小賤人，同佢地微笑，佢地都會對你笑，好鐘意呢種含蓄友善既笑容，呢個係最好既歡迎。呢種感覺係以前德國妹同小賤人講既magic moment，就好似兩個人同時吻在一起既感覺，係心靈交錯既一刻。

G 持

有無執返賓周?

留名支持
幾有趣嘅遊記

留名
想問樓豬一開始點解會揀呢兩個地方？

睇樓主口吻媾女一定好勁

以色列我都想去好耐
可惜冇咁多假期

終於再睇到你嘅po
文字個種滄桑感好正
次次都會追哂佢

好正
D文筆令人好想繼續睇落去
又好鬼過癮

一鍵留名

猶太人真係好nice, 唔似去到其他國家咁見到你asian就好似見到水魚咁

第一次遊記留言
生鬼文筆

誰人扮痛苦被懸掛正柒頭

啲文筆幾好

行街市係小賤人去旅行一定會做既嘢，因為街市係一個城市既聲音，你會知道佢地既物價生活同文化。
係呢度好多香水舖，你可以即場配搭你自己鐘意既香味。小賤人冇搽香水既習慣，因為覺得咁樣掩蓋自己本身既氣味。愛情係一種化學訊息既溝通，係一種會令人上癮既氣味。

見到有好多人排隊既地方都會去望下問隔離既阿拉伯鬍鬚啊叔佢地究竟食緊咩，佢話係甜品，仲叫小賤人食下佢手上嗰碟，佢話: don’t shy boy. 十年前或者仲係一粒boy。小賤人猶豫咗陣，決定揀一個佢冇食過既角落撩咗一啖嚟食
原來係炸芝士加糖漿，食完一啖，腹肌已經抗拒自己再食落去，個啊叔成碟俾咗我，好明顯個撚樣都食唔哂，想搵人幫佢dum，好彩冇買，唔係只會做大哂鬼。呢度啲人都食得好甜，好鐘意食糖。

Don’t shy 小賤人

don't shy boy

無樓主咁多時間去咁多地方
不過上次係特拉維夫都覺得個到幾正
好想再去多次

聖誕節本身唔係聖誕節，係天主教將太陽神節攞嚟變成聖誕節，嚴格上係拜偶像，聖經只係叫人紀念復活節

好耐冇留名睇遊記 樓主仲去緊定去完旅行了？

好睇

就返嚟

好欣賞樓主寫作風格 支持

有趣有趣

我喺由jordon 去 以色列
好懷念falafel
成程以色列我只係食得起felafel
嗰幾日食到驚

平安夜，其實約旦人並冇慶祝，因為佢地根本唔信耶穌。慶祝既只有路中間寂寞既棕梠
小賤人係hostel 後院食住啊拉伯既自由牌香煙，飲住13%既Petra啤酒，中東夜晚既冷風足以令你腳毛管戙
一齊食煙既仲有hostel既店員佢用混雜阿拉伯口音既英文問小賤人腳上面既兔女郞紋身究竟係 rabbit 定donkey，屌咗佢一句，係lady bunny。

donkey

Dont shy boy

暑假去完

媾死女

好多妹子

幾生鬼

杯咖啡好似幾正

見到自己個名

13%酒精既啤酒好濃烈，飲完已經有啲wing，小賤人好鐘意呢種處於醉同清醒既感覺之間，近乎失去平衡但又不致於跌倒。解開平時思想同精神既束縛，但係又唔會失去思考既理知，但係又跳岀平常既框架。

Live

樓豬個標題可以做歌名

小賤人其實真係一個賤人，欺騙咗人既感情，或者自己覺得寂寞，所以就搵人一齊，但係對方可能傾注全部既感情落你身上，可能因為雙方既感情付出唔對等，好快小賤人就感覺到有壓力，壓力就係當你以爲大家只係玩玩下既時候，有人付出咗真摯既感情，其實如果你唔諗住結婚，只係想有人陪下，應該開始一段感情既時候就講清楚。德國妹同小賤人講過:never start a romance with a lie.
小賤人唔想再呃任何人，仆街做一次，已經傷害咗人一世。
但係人會不停重複犯錯，只會又一次因爲寂寞，所以同一個寂寞既人一齊。

至少你都知自己係一個賤人
每個人都想被支持被重視 賤得黎有人接受就唔算賤

時間唔應該係線性，應該係一個大球體，人既生命先係一條線，綑綁係時間上面，每個人既開始同結尾都唔同，好似一個亂綑既大冷球，不停互相交錯，流動既唔係時間亦都唔係生命，而係人既意識，當你既意識去到嗰個時間點，你先會留意到身邊既人同事，人既意識冇交雜就只會擦身而過。
享受靈魂交接既一刻，小賤人唔鐘意用珍惜呢兩個字，人會想珍惜係因為有遺憾，如果你係享受當下既，過後你會有既感覺係回味而唔應該係珍惜。

11月去完
都係耶路 Masada Dead Sea
Jordan Petra wadi rum
返tel v
好難忘

樓主係咪作家黎？

五點起身，去坐六點半開既巴士去Petra

三四個鐘既車程，沿途其實一片荒蕪，感覺好有新疆嗰種大漠風沙，滄桑不羈。
落車行入古城之前，小賤人好冒險咁將個背囊放咗係停車場嗰看門啊叔度，希望我返去既時候仲係度。

好睇
我諗樓主真人應該幾風趣

一路行入去係峽谷，去到尾就會見到佩特拉古城，奪寶奇兵既音樂就會自動響起。

Push

好睇 push!!

樓主的文筆去考DSE應該可以5到

週圍都會有啲扮到個樣好似尊尼特普既人問你洗唔洗上山，幫你影相，要10JD，其實小賤人就唔洗人幫，不過佢話條路係捷徑，所以信咗佢，其實都幾難行，如果冇行開山要考慮下，如果係肥仔可以唔洗考慮。
上到去其實就係好多人打卡既熱點，可能因為去既時候係正午，陽光鳩口鳩面照落嚟，根本唔會影到靚相，而尊尼特普所謂既幫你影相都只係亂鳩咁撳快門

有肚腩既中國叔叔，幾時都係攝影既對象。

Live 劉明

樓主文筆幾好，令到成個post 更加生動有趣

Lm 滄桑感既文字 好正

又寫得幾生鬼喎

見到個中東仔係度食水煙，睇嚟佢係最有聖誕氣氛既人。小賤人又搲咗兩啖嚟食，佢仲係咁問買唔買草。

追到live
個古城入面係咪咩都冇？得個門口既建築

帶住故事去尋求自己想要既感覺

好欣賞樓主嗰種灑脫
如果自己都可以放開啲大膽啲豁出去
就唔洗得個恨字
心態真係決定境界

第一次聽，幾得意，留名

Lm g持

有冇人覺得 樓主文筆 好似舊登個聖姑

好撚妒忌樓主可以狠心做到小賤人，唔知係出於怯懦定責任感定懶，我選擇左安穩咁做隻狗，一隻一事無成又唔上唔落，無自由又鬱鬱寡歡嘅返工狗

利申：最想係去行船，特別係遠洋船

睇親巴打啲post腦海入面都會有王家偉電影咁既畫面

中部前幾日就咁過咗 唔洗簽證唔洗pass

仆街睇到live 樓主既文筆係有一種令人置身其中而又輕快既感覺，唔會特別修飾唔累贅但亦同時係好貼地

做人謙虛啲好

誰人扮痛苦俾懸掛正柒頭

文筆好好

想睇落去

樓主講啲嘢又幾抵死啜核喎

樓主係咪都住過Post Hostel

睇完呢個最岀名既treasury, 其實仲有一個Monastery，要再行多個幾鐘既梯級如果對自己既柒頭哥冇信心，可以食定七海健絡，又或者選擇俾錢尊尼特普賺，坐驢仔上去。小賤人上去用咗個幾鐘，落嚟就半個鐘，對啲美國肥婆嚟講，應該係好似有穿梭機擦身而過。以前好似可以入去，但係實在太多遊客以為係啲古蹟度寫下我愛你，然後就真係會一生一世，所以依家monastery同 treasury唔可以入去

Live左

一直好擔心個背囊仲係咪到，結果其實根本唔會有人偷
中東叔叔啲朋友話要收我5JD,仲要好撚認真，但係中東叔叔拍拍心口，然後叫我走。
配合住佢及肩既啡金色長髮，有少少灰白既鬍鬚，再加一個有少少放盪既單面咀角淺笑，呢下真係好撚有型🚬
其實佢真係收錢我都覺得應該俾，但係我覺得如果我呢個時候拎個銀包岀嚟，係對佢熱情好客既一種侮辱。諗起巴別塔既結尾，有直升機嚟接 Brad Pitt 兩公婆既時候，佢對幫佢嗰個黑人既感激只能夠係用錢嚟表達，但係個黑人唔肯收，因為佢根本唔係為錢。

有冇人同我一樣覺得樓主好幽默好正

樓主寫到好貼地 LM

我諗我識呢條女

利申：都喺以約旅行緊，早幾日跟團去Petra 識咗個背景同你講呢個一樣嘅女仔 有交換facebook

+1 女仔英文名J字頭

中 sosad

邊個咁得閒逐個cm負皮

其實係個度講英文得唔得?

如果我自己一個去旅行我會好擔心安全

我d同學仔話海法同拿撒勒都好有聖誕氣氛
利申：正在以色列

巴打真心勁，由朝早見到依個post開始，追到live，再一口氣睇返你以前嘅post，感覺你為人有深度，有靈魂，好有果種不斷尋找自我嘅感覺，瀟灑

LM .your story write so good
Can make a book

巴打真心勁，由今朝見到個post.，然後追到live，之後再睇返你以前嘅post，感受到你好有深度，有靈魂，特別你之前講過孤單同孤獨嘅分別，瀟灑

我單機去永遠都識唔到女女
坐我隔離永遠都係啲佬

其實可以叫佢dump印
但你以後出入其他國家有麻煩
（唔係每一個國家同以色列都咁fd）
過境比海關睇到佢地個印會比人係咁問
方便起見 比張紙你算

垃圾

想問下去左幾耐、用左幾多$？

同做乜叫自己小賤人

想奶

係有深度既男人

唔否認文筆都幾好
之但係冇啦啦post啲港女愛情文做乜呢

樓主嘅文搞到好想識真人

大佬，不如講下邊度有赤燒食喇

睇到濕左

好正，留個名先

Lived

live

好想一個人旅行

好想認識樓主本人

去親旅行一定行街市

Do it

巴打一定好靚仔

坐上一早六點離開Petra去wadi rum既巴遇上尋日係Treasures𥄫過既泰妹，當然佢地唔記得小賤人，因為只有小賤人𥄫佢地。
原來佢地book咗係沙漠中間既campsite，我問佢地可唔可以同我一齊租架Jeep，因為冇可能係呢個沙漠行十幾公里。
wadi rum呢個地方係攀岩既勝地，隨便搵個山，你都可以玩rock climbing 或者boulder. 因為呢度既望落好荒蕪唔似地球，所以好多科幻電影都係度取景。

今晚既住宿係個比想像中靚既營仲有廁所同浴室不過就算你幾污糟，你都唔會想係沙漠冬天既夜晚沖凍水涼，trust me, I am engineer.

印尼同馬來狗護照

小賤有無ig

睇曬

圍住營火，食既係呢樣唔知叫乜鳩名既菜式，係啲沙既中間挖個大窿，放個鐵桶落去，再放個架同材料落去，之後係上面燒柴火，再用熱沙堆係上面。其實佢地應該都唔知幾時先煮熟，總之煮燒耐啲就一定會熟，所以啲雞煮得好老

簡而精

沙漠既夜晚好凍，但係你可以睇到好多星，係古城買既嗰粒所謂草既精華，用兩個大餅將佢磨成粉，然後放入支JD牌香煙入面，泰妹話:you can smoke outside the camp， but can I join you？
可能因為天氣太凍，火機要噠好多下先著，每噠一次既火花，都可以睇到佢既面一瞬間。佢只係要咗一支普通既煙，佢啜咗幾啖小賤人手上有雜質既煙，味道比普通既煙濃，不過，小賤人應該俾人呃咗。

夜晚坐係沙漠既中間，望住好耐冇見過既滿天星斗，耳邊只有風聲，吸啜香煙既啪哪聲，咁樣係一種浪漫。呢張相唔係一張靚既相，但小賤人鐘意相入面既煙味，相入面既隨性，相入面寧靜既浪漫。

好好睇 鍾意樓主啲文筆

係離開wadi rum既的士上面，兩個泰國女仔用張機票既飛尾寫咗張生日卡俾小賤人，仲有一包嚟自波蘭既爆谷，諗諗下原來自己冇收過生日卡，摺到有啲爛既機票，係最sweet既禮物。
nice to meet you and good bye. 你唔可以講再多，因為講再多都冇用，大家都明白，有啲人，分開之後，你一世都唔會再見。

樓主一定好有型 識咁多女
我住hostel果時 連d阿叔都唔理我

一期一會

高汁lm

點解你自由行玩到好似join左團

live左

巴打我覺得你文字優美得黎又不失廣東話個種盞鬼仲帶有幾分禪意，好岩香港人口味
如果你出書我一定買

lm 文筆好正！

Aqaba係一個近岸城市，好多人嚟渡假，亦都係一個潛水勝地。今日落咗幾個月嚟第一場雨，洗去係沙漠帶嚟既一身塵埃，洗去剛分別既離愁。

Aqaba 入面只有一間hostel 叫做 Hakaia home，叫做故事屋，係呢度小賤人見返個香港男仔，係Petra既時候住hostel見到佢，佢話佢玩咗成年，想襯後生見下呢個世界，小賤人好妒忌佢，因為佢可以冇包袱，又或者係妒忌佢可以好自私咁拋開所有包袱。自己一個去旅行，時間耐咗，你會慢慢忘記纏繞你心頭既人同事，你唔再為assignment 擔憂，唔再掛念你既男女朋友，家人，工作，你專注既只有自己既腳下，背上既重量，搵唔搵到今晚落腳既地方，小賤人鐘意呢種心冇掛礙既感覺，有心跳既感覺，有活著既重量。

摩摩大

冇人覺得樓主d風格好似小性奴？？

樓主仲記唔記得個"我"字點寫

係果到做飲食咪fat fat

最後呢句睇有有啲sad

好地道 多謝分享

係似

我都覺有啲似小性奴
不過小賤人叫Louis
小性奴英文名係咩

係Hakaia Home, 收到呢個旅程既第二份禮物，hostel既老闆準備咗生日蛋糕，同行既香港人同丹麥女孩偷偷買咗蛋糕，好多唔同國籍既人一齊唱生日歌，唔知道係老尷定感動，感覺到有啲不自在，只能夠講thank you

高汁劉明

唔似，睇過呢條友好多文章，佢既文字唔係呢種口味

點解樓主要紋兔女郎

冇諗到第一次既潛水竟然係中東，因為之前一日認識既印度夫婦諗住多啲人一齊潛會平啲，所以就跟埋去一齊潛
換潛水衣既時候，呢個愛笑既印度肥太太問小賤人手臂上紋既女人係咪女朋友，其實唔係，佢係一個表情傷心既女人，係個俾小賤人傷害過既女人。每個紋身都有個名，呢個叫做漣漪，因為小賤人真係一個賤人，因為寂寞同一個人一齊，然後又因爲寂寞而分開。唔好做一顆殘忍既石頭，投入一個人感情既湖面，泛起漣漪，但又只係沉入心底。

冬天落水係會令你震過震蛋，但係當你落到海底，你聽到既只有吸氣同呼氣既聲音，仲有instructor 搖佢手上既玲玲聲，注意既只有身己既呼吸，係身邊游過既魚。當你抬頭向上望，見到陽光穿過海水照落你既身上，第一次感受到咁寧靜。終於到明白點解有人潛一次就愛上海洋。

樓主我下星期都要去以色列 想請教天氣同埋要帶咩衫
無知一問 室內有冇暖氣？著衫係咪外厚內薄ok？
當地女仔著衫係咪特別保守 黑絲+裙會否摟屌

射射樓主

好撚正 LM

黑絲+裙係香港都摟屌你話呢

涼涼地係咁著嫁啦
我都係著褲算

摟唔摟屌其實主要睇人

離開Aqaba之前買咗呢度既咖啡，佢地沖既咖啡好濃，同呢度既煙一樣，將咖啡粉倒入去個壺，然後放係啲沙上面加熱，鐘意睇人沖咖啡，好似將所有既煩惱困難全部溶入杯中，有一刻既寧靜，然後又飲返落肚。

同嚟自香港，印度，波蘭，德國，西班牙，丹麥，約旦既朋友遂一擁抱碰拳，然後再見。返回以色列既路程比想像中短，可能因為係約旦留多過三晚，所以唔洗俾離境稅。

呢條路係以色列同約旦之間既緩衝，行呢條路有好奇怪既感覺，由簡單樸實既Aqaba,返去有啲冷漠既以色列。雖然話係冷漠，但係美麗既入境姊姊，可能係妹妹，check passport 既時候同小賤人講咗句 happy birthday，係今人著迷既中東笑臉。

以色列真係一個難以想像嘅國度
多謝分享

Eilat, 伊拉特，係Aqaba既隔離，其實都係望住同一個亞喀巴灣，但係Eilat見既鬼佬係Aqaba既十倍，呢種係好遊客渡假既氣氛
其實小賤人冇好討厭遊客，只係唔鐘意多人，說到底只係一個毒撚。
安息日，可以做既，只有訓係沙灘曬太陽，食煙，人需要頹廢沉淪既時候，不要別人伸岀援手。隨便上網搵既圖，唔知道邊個畫的

明明差幾鐘車咁多
eilat/tel aviv同jeruselam 個氣候可以差勁多

兩個地方都想去

Happy Birthday

高汁lm

樓主生日快樂
好想認識你

好鐘意樓主寫嘅嘢

肉地好正

去旅行會有種驚翻唔到屋企感覺 搞到咩都唔敢做
應該點搞

安息日既黃昏，開門既餐廳並唔多，行咗好耐，終於搵到呢間門面有啲色情既貌似中東女僕cafe
生得有啲似陳冠希既老闆推介咗呢個超大熱香餅加酸酸地既牛肉，開頭仲以為嗰塊係墊碟既布。佢話一定要用手食先得，不過佢驚小賤人唔識用手食，所以俾咗餐具。如果冇密集恐懼症，其實係幾好食

中東女僕

訓醒再追

睇你一直打小賤人小賤人令我諗起多比
生日快樂🎈

應該幾惹味

同房既兩個德國女孩問小賤人聽日去邊，返耶路撒冷，佢地話租咗車，可以載埋一齊去。望住佢地藍得嚟有少少碧綠既眼睛，好想放棄啱先買既巴士飛，但其實小賤人唔係太鐘意好似拎人著數咁，會有欠咗人既感覺，其實或都佢地只係覺得想搵多個人傾偈。
德國人係每次去旅行都會遇到既人，德國人好憎人食飯發岀聲音，亦都一定唔會食淨嘢。佢地係個好內斂既民族，唔知道係咪仲為當年世界大戰既罪而背負無形既枷鎖。依家諗返起，尋日係Hakaia Home幫波蘭男孩補祝生日既時候，德國女孩同波蘭男孩一句都冇交談過。上一代人既錯，形成下一代人既隔閡。

呢張相影得好

樓主生日快樂！

唔知啲鬼佬係咪覺得遊行既亞洲人都比較有錢，所以特別鐘意嚟搲煙，雖然係fucking chinese，但唔係有錢，一樣只係一隻烏龜，帶住自己既殻週圍走。其實如果有人向小賤人求助，佢一定會幫，因為佢知道有某一刻，佢都會需要其他人既幫忙，佢相信人情既債係由所有人互相歸還。

樓主生日快樂，打算漂流到幾時？

樓主生日快樂呀
你啲文筆真係好正

二戰歷史只係一部份，最大問題係近呢十年德國左膠當道，似住自己歐盟一哥就要求歐盟成員國接收穆斯林難民，而波蘭九成以上人口都係基督徒，所以拍晒枱反對，之後德國打橫黎話如果波蘭唔肯收難民就要交罰款，激撚到波蘭發爛渣話要德國找返二戰入侵波蘭果筆數先，最後德國粒爹都唔敢出

順帶一提，波蘭人係怨氣極重既民族，因為地理位置差到極點，由中世紀開始每次歐洲有新霸主掘起都會打鳩波蘭先，結果波蘭久唔久就會比人滅國，而波蘭最威水就係出過一支縱橫歐洲既「翼騎兵」，但係每次有波蘭人係網上面吹翼騎兵亦都會引黎其他國家(特別係德、俄)既網民笑鳩佢地經常係亡國奴

「隔一段時間就會唔見既野」

「波蘭簡史」

波蘭18世紀前威過既,個時屌打普魯士,俄佬,擊退土耳其

翼騎兵丫嘛

生日快樂 樓主

live左 樓主生日快樂

好post唔洗超長topic

小賤人Happy Birthday

樓主係咪同連登仔一樣都中上樣？去到邊都有囡撩

樓主一定好靚仔 ，連海關姐姐都撩你，
我次次過海關都比人黑面

點解樓主紋咁多身？

樓主生日快樂

係Eilat返 Jerusalem 既途中再一次見到死海，好似隔咗好耐，其實只係一個星期。記得同泰國妹子討論過對時間感受既問題。讀緊書既時候，感覺到一日好短，只要返學，溫書，同朋友去玩，感覺一年好長，因為一年入面有人為你定咗唔同既check point，好似考試，旅行;但係當你唔洗再讀書，你會覺得一日好長，返工唔知做乜，你望住秒針走極都未放工，但係你會覺得一年好短，因為每日都一樣，冇人再為你既生命定立一啲標記，所以你唔會感受到意識既流動。當你突然發現自己有一條白髮，冒完一身既冷汗，但之後又繼續沉淪。人係唔會輕易改變。去旅行會比平時訓得早，一來係攰，二兩你知道你做咗應該要做既嘢。唔肯訓既人都有唔想結束嗰一日既傾向，因為佢知道一訓，嗰一日就完結，而自己並冇為自己做過啲咩。

寫得好！

呢返話 好有味道

認識咗另一個嚟自上海既女孩，佢係基督徒，嚟咗耶路撒冷第八次，佢話佢係度寫緊一本關於以色列既書，唔係講飲飲食食，唔係講旅遊景點，而係講啲佢係以色列遇到既小人物故事。佢話係第一次寫書，但係之前有寫過好多報刊既文章，所以即使佢本書只係完成咗三分一，已經有岀版社既朋友聯絡佢。
小賤人冇同佢講自己係連登寫緊關於以色列約旦既嘢，而佢更加冇可能知道咩係連登，因為知道自己寫既只係小眾口味，更似只係記錄自己既心情，冇起承轉合，冇序言，冇總結，寫既唔係攻略，唔係遊記，只係當刻既感覺。

終於追到live，留名支持
佬味好重，寫個種浪子、滄桑既心情真係入心入肺
會唔會去巴勒斯坦，即係伯利恆個邊？

live
pish

高汁

睇到live 留個名

嗰種感覺真係會上癮

有時候太忙，忙到連最應該關心既自身感受都忽略咗，忙到應該刻骨銘心既感動都忘記。應該為自己既生命訂立一啲標記，係走向死亡既路上都有可以回味既往事。每一日都只會過一次，唔會因爲嗰一日係生日而比其他日子重要。

好多時人都會愛上自己既幻象，正係因為唔知道真實，所以會不停加上自己既想像，但係當你見到真正嗰個人，你會感受到落差，並唔係因為佢唔好，而係因為你諗得太美好，唔係叫你唔好期望，只係要有平常心，等到你切實見到嗰個人或事，然後用心去感受，聆聽同交流，你會發現真實既佢。

小賤人唔係一個灑脫既人，經常猶豫不決，更加唔係一個說走就走既人，一樣會為感情煩惱，為工作擔憂，為功課屌鬼，一樣會纏戀貪嗔癡，只係，生而為人，理應係滾滾紅塵沾滿一世塵埃，反正空空兩手來，揮手歸去，越過山與水。

小賤人既右腳有兔女郎同鬥魚，如果係街上相認既，不妨一齊飲杯咖啡，食支煙。
最後，喃喃自語都差唔多寫完，祝大家新年快樂！

多麼令人羨慕
可以瀟灑走一回

好欣賞樓主

好王家衛

Happy new year

Happy New Year
Good Health Good Fortune!

樓主幾時再去旅行
好中意你呢種態度

Happy new year 小賤人

好鍾意樓主對生命，時間嘅睇法

Happy new year 小賤人
追到live咗

樓主happy new year!!

唔知點解 文筆同個feel 好似小姓奴

好好睇，有d好似我都有份一齊去的感覺

Happy new year !!!
小賤人

好鍾意最尾個幾句，以前一路都係唔願瞓，成晚㩒手機唔知為咩㩒到眼瞓先瞓，聽左你呢幾句先知原來係咁，多野做好似真係比冇乜野做早瞓啲

多謝樓主，生日快樂

因為以色列人只相信舊約聖經
佢地心目中嘅彌賽亞(即係耶穌)仲未出現
所以唔會慶祝聖誕節?
利申: 9估

年度最高質post
唔想你停

呢張相好正,

留名回帶

想識小賤人

好中意樓主寫嘅野 好多都覺得好有共鳴
欣賞你對人生嘅睇法